SAMSUNG 港行 會連大陸DNS? 114.114.114.114

屌呀，點解SAMSUNG港行用WIFI既時候第二個DNS
會係 114.114.114.114 ?
試左幾個WIFI都係呢個情況…

有冇其他人都係咁既情況？
有冇打手可以解釋下？

我用呢個APPS CHECK

關部機咩事
你冇郁過過dns setting咪isp預設嘅dns

一係你用支那牌路由器，例如小米路由器係用小米dns
一係就an機裝支那app俾個app改撚咗

得支那仔先會用到呢個dns

都話左試左唔同既WIFI 都係同一結果，
有朋友都試左，
SAMSUNG港行都係同一結果，
你有冇港行三叔機？

我用緊 Asus router

你意思係 同一WiFi下 ，非三叔機則唔係行114.114.114.114？
你已經做咗對照測試？

default 已經用緊8.4.4.4
Netgear router + netvigator

btw DNS係ISP派/跟router
不過用家都可以手動改
咁都好討論

pixel+asus
8.8.8.8 & 8.8.4.4

係呀屌，無啦啦多左個DNS

小米都冇～

手機點轉呀？都話得三叔港行有問題。。。

科技盲?

洗機啦，下世唔好裝支那apps喇

三星預設 DNS2 係 114？
要人手改先得？

根據樓主嘅講法，似乎係個廠機ROM會預設自動格硬加114.114.114.114落去個DNS設定度做定後備用途

扮野啦， 三叔po 入面成堆港行又唔見有114 dns? 好人好姐用支那南京信風dns ，玩過咩支那app比人騎劫呀

係咪屋企有switch呀？

啱啱check咗
wifi個ip轉靜態個DNS2預設係114
del咗佢唔打數字就出灰色8.8.4.4
搞到我依家個ip揼死佢算

S20+
HKBN + asus ax3000

你唔信咪自己check下囉

其實問題係預設左大陸dns～

港行先有呢個問題，韓水竟然冇。。。

問題係你俾支那app騎劫咗

個ROM咁古惑

係咪換一個wifi就要set多次？

你地用大陸牌router?

屌你老母，打手快啲同代理講啦～

瘟猜乸
沒毛病

上面班人裝支那app又唔認

你update左最既version未？

話撚左三叔預設

下世醒目啲唔好裝咁多支那app喇

可以刪除左個WIFI佢 再重新連接
如果自動去114就可能係rom問題

下世小心啲

港行s10

你都貼了有裝

用家問題
三叔又贏

轉satatic IP果下佢會copy當前DHCP派比你個IP+DNS 1/2，你睇睇自己router係咪派緊114比你好過

有D router個rom得DNS 1比你set, DNS 2/3有D會自動轉去isp比你個DNS或鬼DNS

明明係你自己唔小心粗心大意
你Set靜態IP嗰陣，唔刪走114.114.114.114就走去儲存設定
走去怪最新港版行貨廠機Rom預設加114.114.114.114去DNS 2，你係咪有病?

你在router個DHCP set返派8888＋8844

之後再連多次個WiFi, 再入來轉一次static IP睇下先講

留名睇樓主畀Samsung告

樓主連DNS有得手動轉都唔識
Samsung 應該唔會告呢啲弱智仔

專告弱智但周圍話比人知自己弱智果d

似係router 問題。
試下唔連wifi 再test下dns

ON9 似係個APP default 用114
轉用另一個app 無出到114
用IP TOOL

check 下你自己個router 派緊啲乜野DNS server 比部機先啦。

用緊A90 5G韓水 完全無依個問題

用緊9巴 WiFi 都係咁

我 s10+ 港行冇事

根本就係上面班友裝咗/裝過支那apps，俾佢改撚咗部機啲setting唔敢面對

支那apps唔係你刪咗就冇咗件事架
洗機啦

裝個app都畀人改到dns
好驚

三星奶共

成班打手唔敢面對
改返咪得囉
都係最新Version先有呢個問題

佢哋不嬲都係咁，從來事實唔面對就搵籍口反駁

過一陣有人話啱啱買新機乜都未裝連WiFi都係咁，我就睇佢哋又瀨啲乜

samsung手機連個新UI都有傳大陸團隊設計

s20乜都冇搞

港行正常人冇問題嘅你又扮睇唔到
到底係邊個唔敢面對

似係如果dhcp 無派DNS2 部機就自動加114

學術討論only

嘩 好多人都無手動set dns

Flash 左rom?

Note 20U啱啱check過係跟router setting
樓主有無諗過係你用嚟試隻app同你改咗

pixel 3 DNS 2係8.8.4.4

中招既係咪用Linksys router?

用樓主個app test咗兩部機
s9+：
有DSN＃1：192.168.1.1
但冇DSN(?)呢行

n20u：
有DSN＃1：192.168.1.1
但有DSN(?)：114.114.114.114
之後跟上面巴打話用靜態IP去改DSN2做8.8.4.4

之後再用同一個app去test
有DSN＃1：192.168.1.1
多咗行DSN＃2：8.8.4.4
但呢行都仲係度DSN(?)：114.114.114.114

唔好話我裝支那app
兩部電話啲app都一樣

Linksys Router第二個牌子機無呢個問題，我仲將第二部機裝幾個大陸app測試，都無出現114

你就真係"不嬲都係咁"
清清白白就冇事嘅又扮睇唔到
中咗支那陷阱就揾諸多籍口
有人114有人唔係，你自己諗吓點解啦

啱啱先用其他牌子機試完，三星不嬲都唔公開仲有用大陸app就真

note20u 係咪one ui 2.1 或更新?

三星機港行又冇問題嗰啲又扮睇唔到

one ui 2.5嚟

所以係oneui2.1 or upper 出事?

上面冇事果啲OS update到oneui幾?

係google play/apk裝過大陸app所以改到你dns
一切都係用家問題
三叔點會有錯

s9+就係oneui 2.1

咁講無事嘅人有冇同樓主一樣po清楚証明先？講吓又盡信？你可以唔信我，但我信樓主多過就咁話無事嘅人

DHCP轉靜態係可以手動改吖，但轉番去DCHP再轉多次靜態佢又114呢 ，又唔見我用第二部同一試法會咁

咪post咗囉

如果你同樓主係都要一廂情願覺得唔係自己中咗支那陷阱個心會安落啲嘅話
你鍾意啦

三星係咁架啦
依家先知？

係
我本身好信d打手覺得三叔係清泉

巴打用緊邊部機，個one ui去到邊個版本

點都好 我都有第二個牌子手機裝埋大陸app試過都無出現114 你又搵其他牌子其他router試吓先定論囉
我依家試埋個老舊Router先

我另一部屎米手機，同一個WiFi，同一個apps 都冇呢個問題

你用邊部機呀？講明打手死全家先～ok?

一部行貨A21s one UI2.0冇事
一部行貨A31 one UI2.1冇事

一部行貨A51老母裝咗微訊支那寶,114

一部水貨S10lite UI2.5冇事
同一間鋪同一時間嘅同一來源(UAE)水貨S10lite外甥裝一堆支那game,114

算啦都係睇唔到架喇

btw 我都係想買s20+ ，三叔快撚啲改返好，
問題係點解其他機唔會出114.114
點解三叔會出114

好啊，唔差在柒頭死全家先～ok?

先唔排除支那app會影響個DNS

但我部s9+就係oneui2.1就冇呢個問題
甚至冇DSN(?)呢行既出現

n20u oneui2.5就多咗行DNS(?)
仲要係改唔走

詳情你可以睇番上面，雖然我冇PO圖

n20u係直接係s9+度過資料
呢排冇裝過其他app
就算裝咗apk都係隔離samsung個post推薦果幾個app嚟

Supercell咪又係騰訊

其實有機會係AN既問題
但三叔自命清泉咁都唔改，無理由唔小心裝左支那APP都要自動幫你改DNS
除非三叔真係清泉到唔用AN既姐，但又做唔到

如果係Android/Samsung問題就唔會有啲機有，有啲機冇

你唔好咁啦
我好努力幫緊班打手兜嫁啦

唔好咁on9好冇

如果三叔咁易將比人改到DNS都不可原諒啦

我on9定你認真左
我都係日行一善姐

好，你再試下其他apps, 睇下有冇？

我都用ip tools睇左，行DHCP時同你一樣，都係得DNS1而冇DNS2同114.114.114.114

不過一轉static，DNS2就會default幫你填埋114.114.114.114
而且用樓主個app就114.114.114.114前面有DNS(?)

又試過set 嘅test，又只係detect到用ISP DNS

其實樓主個app入面DNS(?)會唔會只係show hardcode左入rom入面嘅候選DNS2 for你set static時show出嚟???

唔好理佢同你default啲咩DNS Server，Android 9開始可以直接set Private DNS，set個adguard入去一了百了仲好啦

屌，咁亂裝嘢都唔知會唔會裝中咗支那apps
之後你自己搞啦

的確係點set都會有個114 DNS 喺度反而小米機冇事....
港行S9

我三叔冇預設114.114.114
係8.8.4.4

有啲有，有啲無
除左係裝支那app
會唔會係機種或者批次問題？

唔好咁老定，試下電話唔好set Private DNS，wifi set static之餘DNS1同2都填晒router ip，而router DNS setting留空晒佢或者填假ip address，你會發現入domain name都照樣可以上網，做test佢會detect到你用一個美國既ip做DNS Server...

但whois呢個ip之後你會發現呢個ip背後嘅大佬.............

係，
或者信adguard，

原來hkepc 有有討論…

不過望住隻打手係到撐
都真係幾娛樂

Tab s7+
Factory reset後咩account都冇入
然後用iPhone share Wi-Fi俾佢
DNS2係114.114.114.114

好耐冇買三星，我得阿公電話係有one ui

有私隱concern都係用返iPhone穩陣
你諗吓network私隱都係iOS14先至加
同一個app an機私隱權限控制都仲係少過iOS

啱啱發現One Plus都有類似情況，只不過係hard code 8.8.8.8，thread入面quote咗Google回覆話唔關佢事，係間廠自己hard code落去

hard code DNS呢樣嘢好似係android 9先開始有，Samsung水貨機應該都一樣有hard code DNS，要搵部router set假DNS去trigger hard code DNS先知係咪都一樣hard code咗114.114.114.144

One plus支那品牌有真係唔奇
三叔都有就

你阿公部機係港行嗎？有冇同大陸share同一個型號？

而家個款似S同Note Series因為同大陸share同一個model，由大陸ROM加返GMS，剷晒大陸app後就咁cook出嚟，冇改hard code DNS呢啲細節位

電訊商連plan出機唔會係水貨掛

咩model? 係咪同大陸share同一個model no
?

喺街求其搵個wifi

5G定wifi

唔關事架，而家係發現到原來Samsung已經hard code咗114 DNS server落WiFi connection

試下閂咗private dns，入wifi setting揀static，然後DNS1同DNS2都入個流嘅192.168字頭IP address

你睇下咁嘅情況仲可唔可以喺wifi環境下用Chrome只入domain name就上到網...上到嘅唔該順便上做個test睇下佢detect到你用咗嘅DNS server，做埋whois先再講啦

冇出現過114 DNS

router有冇set到1.1.1.1？試下router嘅DNS都留空佢

router有冇set到8.8.8.8？試下router嘅DNS都留空佢

人哋話WiFi都有5G㗎#haha#d

周街搵到wifi就入？
容乜易有性病
唔使連入去都睇到advanced setting架豬

你UP乜都得嫁啦
唔實際連入去SHOW ICON你話自己用10G都得嫁啦

三叔狗又嬴
又要證明人地睇
又show一半唔show一半
分分鐘柒左唔敢認

想問 8.4.4.4 係咩DNS 黎?

理得個dns係乜嘢ip address
個rom見個field係empty嘅話，個rom都唔應該走去入一個hardcode嘅default value

我S10無,係唔係裝得支那APP多

上面有個三叔打手話裝左支那APP先有
你反而裝左支那APP但無事
大大巴車落隻打手到

你UP乜9..
我係問樓主係唔係裝得支那APP多
理解能力有問題?

而家唔止係個field empty幫你入hardcode一個嘅入去，而係極端情況，所有local network set好嘅DNS server全部死晒嘅情況之下，佢會自動同你fallback第三組一直以來都隱藏咗嘅114 DNS

(要reproduce個情況出嚟，要set dummy ip address入電話同router嘅DNS setting，而且仲要off咗private DNS佢)

上面係咁話router default 8.8.4.4 / 8.8.8.8係冇意思嘅，因為個ip係由router嘅DHCP server派畀出嚟，一定係會派router set好咗嘅呢兩組唔重覆嘅DNS Server畀你，由DHCP轉static嗰下，都只係inheritance DHCP派咗畀你嘅DNS setting。

另外當router只set一組DNS Server又或者兩組DNS Server都係一樣嘅時候，就會見到電話嘅DNS2已經幫你入咗hard code嘅114 DNS

你就真係大巴大巴打落樓上個文盲定閱讀障礙到

笑緊你啊天才

好似引到隻狗衝出黎

我笑緊某啲打手唔得？

打手們唔洗專移話題啦
顧好你地個114先啦

清最好去驗下智商

我引左成朝都引唔到班打手出黎
俾你話下我傻仔就引到哂上水我唔介意

同埋你知啦，無位俾佢地入
又點會咁易出黎

手上有部 S10
update 到最新
無微信無支付寶無大陸app
都有 114 呢個 dns

柒撚到咁仲要死撐

係啦，我柒就係引你班打手出黎
笑完好返主線啦喂
點算呀114

叫班打手出黎講下

佢嗰邊好似係話喺firewall 嘅log 見到有114.114.114.114 ，所以先至發現到

最近好hit咪大陸隻原神囉，防外掛防到騎劫埋Twitter

雖然只係dns queries，但係fallback有呢個possibility嘅嘅話，可能過唔到某啲機構嘅security compliance

所以更加要check埋水貨機係咪都有相同問題

有=基本上全世界嘅Samsung機都有呢個問題

去返114話題
果一兩隻打手又極速深潛

上面其實有人解釋咗

咁叫解釋？
佢話人裝支那app先出114
但都有好多人話自己無裝過都出114啵

有counter example佢嘅假設就已經唔成立

好似有人話洗咗機定新機都有喎

啲user就最搞笑，繼續係集中區傾，自己有機會畀人國家級備份又唔理

真港豬

有好多人裝咗都未必知係大陸App
但有啲人無114就代表Samsung本身冇預設114

首先，你要解決第一個問題
點解samsung會因為裝左支那app就會被強制改你dns

無人問樓豬用咩電話公司

樓主係用wifi
應該問邊間服務供應商，另外router方面樓上已經有人答左

>好似有人話洗咗機定新機都有喎
where

你自己去Google Play Store睇,有講Permission

SAMSUNG 港行 會連大陸DNS? 114.114.114.114

#106 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

BTW，有港豬負皮深潛不願面對

Google play store值得你信幾多？
間唔時就見毒app上架
但講真，暫時發現既係三叔同支那機出事居多

上面話小米機裝完App之後見唔到114，可以放棄Samsung轉用小米機囉

我講緊Google Play Store上面嘅Permission寫到明擁有全面網絡存取權
所以啲Apps係可以改,所以唔Download大陸apps就得

面乜鬼對啫
我用緊嘅冇哩個問題，咁撚多人都冇問題到底係要面對啲乜
洗機都有問題就去check吓ISP好過啦

人地仲要係係三叔post既用家
姓班呢隻打狗真係柒到

同埋ISP同Router都係好大原因

柒左就算罷啦你

思想正確

爬咗post未

ISP有機會，Router上面有人解我左

同埋咩叫咁多人無問題
呢到同hlepc果邊都好多人啵
你身處咩平行世界呀
三叔打狗

所以應該唔關Samsung事,係ISP同Apps出問題

hkepc

邊間ISP 咁毒

我反而覺得關三叔事，咁易就強制改到DNS
正常都唔敢用，同埋暫時唔見pixel有事

好多人有問題同時好多人冇問題
咁到底係咩有問題，係得你個智障idog唔知

解釋得好撚型呀你
定係根本好多人未check未知有問題
你就講話人地無問題呀

連你三叔post啲人都講老實說話出事例打你嘴巴
柒左行開一二邊啦

呢個係Apps Permission嚟,Google Play Store係講到明可以改 DNS
只不過係香港多人用Samsung,所以以為係Samsung問題
反而想知係邊嗰app同isp咁大整蠱

原來唔止智障仲係盲嘅，其實我發覺你都幾可憐

好心你啦，仲死撐
未確定自己係清白就話自己無問題先

上面有人試過洗完機
iphone share wifi 都係114
咁要睇埋share wifi個台係咩啦

竟然無

Sun mobile

啱，你啱
我唔知自己冇問題，見唔到114應該係我盲咗
114一定存在
支持你

Sun Mobile係用Huawei

咁應該係csl網

柒左就算罷啦你，仲扮無賴
好肉酸好醜呀

得Smartone唔係用Huawei

我陣間用3試多次啦
同埋用埋Pixel比較下

麻煩你

3都係Huawei

三星香港其實都係賣中國版，硬件其實一樣，係多咁個Google service

啱，你啱

唔緊要
用華為但如果pixel無出114
就係三叔問題

所以我睇埋pixel會變成點

咁乖，吠兩聲黎聽下

嗰問題係有機會係Apps問題

幫緊你幫緊你

你應該試下用返sun mobile share俾pixel
不過第一件事你部pixel有無裝支那app為前題

你試下洗Samsung再試
咁先可以肯定唔關Apps事

呢到有巴打幫緊你做實驗做澄清仲唔快啲多謝人

我 8844 wo

on9 拎左權限 用相機影妳再上傳返大陸都得啦

講真有幾多人會認真睇

其實係咪出機間公司自己bundle左野落去
邊到出機

唔會睇,不過唔會Download大陸Apps

所以我先唔多信play store
好多支那app包裝到好正常
以為上到架就無問題
點知

8.8.8.8係non authoritative DNS 邊會快
用1.1.1.1啦

大家不如睇下我#128嘅分析啦，好有可能係Samsung hard code咗114落fallback DNS，喺所有已經派咗嘅DNS都access唔到嘅時候，就偷偷哋用呢個hard code咗嘅114 DNS嚟resolve domain name

One Plus一早有人發現呢個問題，只係hard code咗8.8.8.8大家當冇時發生咁解。其實Google DNS都唔係啲咩好嘢，只係件事由被114變咗被8.8.8.8

Refernece:

另外樓上有人話app可以拎permission去改network setting，其實係唔啱，DNS setting呢個其實已經係system setting，正路唔會咁輕易喺冇通知User嘅時間硬加114落去，呢個情況好有可能係喺寫ROM嘅時候畀Samsung加咗114做fallback DNS

所以最有效去睇有冇被hard code 114，就係將電話同router嘅所有DNS Setting轉dummy ip，令到全個network嘅domain name query失效，喺呢個情況下，假如電話仲可以用domain name上到網()，就即係電話暗中用佢嘅方法幫你搵咗DNS去resolve domain name，順便做一次dnsleaktest就知你被DNS咗去咩server

睇返#106喇，人哋係洗咗機都有吖

呢排仆街打手真係打橫嚟講，
屌你，有錯咪改囉，有乜撚所謂，
係度死撑。。。

好詳細
比起某d打手未知自己係咪清白就話無問題先
呢個技術理論素推斷高質好多

10分鐘後開估
我自己都好期待個賽果

如果照你呢個講法,唔應該有人係會出現114,而有啲人無出現114
同埋你睇返Play Store,佢寫到明係擁有全面網絡存取權,如果唔可以應付唔會加入去

已洗機？

啲idog又當睇唔到

洗咗
預計會用：
1. iPhone share Wi-Fi (Sunmobile)
2. Xperia 1 II share Wi-Fi (3)

會試Galaxy Tab S7+同Pixel 3a

冇,之前入佢個網睇唔到DNS所以冇理佢
做完都唔知做緊乜
班idog就以為拎到咩核彈料喺到打晒飛機

ISP都會影響DNS,我下面有講

Pixel 3a冇DNS2睇
有冇邊度可以check?

Sor眼殘
Pixel 3a見到DNS2

傻仔唔識就唔好衝出黎柒
自己搵下hard code係咩意思先

等開估

用你口中嘅高質推斷我連撚咗去美國
你塊面痛唔痛

屌你自己睇晒佢篇嘢先啦

弱智仔係咪唔識"推斷"同"肯定"係兩樣野

我肯定我部機冇連去支那
弱智仔係咪唔識"推斷"同"肯定"係兩樣野

Galaxy Tab S7+ (港行)
iPhone share Wi-Fi (Sunmobile): DNS 2 = 114.114.114.114
Xperia share Wi-Fi (3): DNS 2 = 114.114.114.114

Pixel 3a (美水)
iPhone share Wi-Fi (Sunmobile): DNS 2 = 8.8.4.4
Xperia share Wi-Fi (3): DNS 2 = 8.8.4.4

有冇其他嘢想試？

代表咩
自己去hkepc果面夠有人做哂test
仲詳細過你
你咁既野叫證據?

想知pixel你有無裝支那app?

屌你哩隻idog真係咁多隻idog入面特別痴線嗰隻
乜鳩都test完唔啱你妄想就扮睇唔到

自己望下上面有初步test結果啦
仲撐乜鳩

咁我test嘅你係咪睇唔到先

人地拎哂兩部唔同既機
唔同台去tset
你只係識用你三叔機
代表咩

test

Factory reset哂
連跟機堆google嘢都未裝

好心你啦,唔好對住唔啱自己妄想嘅嘢就扮睇唔到啦
好撚醜怪

我有部大陸三星 揀左哩個就會 DNS2係114

唔揀就DNS2就8.8.4.4

唔該哂，咁事實證明三叔的確係有問題

嗰問題係點解有啲機有呢嗰問題,而有啲機冇？

屌你真係傻撚咗，喺度哎三星有問題，然後我試撚咗5部三星你就話做乜淨係試三星
真係痴撚線

喂,覆下啦,人地都係三叔post走出黎
做哂詳細test
大大巴車落你到啵
你d所謂既tset
笑撚死人咩
撐都唔係咁既

反而想知港行有無呢個item俾人去撳

所以只可以叫samsung解決問題？

邊度搵到呢個位？

試撚咗5部三星
咁你來來去去係咪都係試三叔

佢嗰Test都冇問題
只不過係Result唔同,唔代表佢嗰Test有問題

隻打手今次真係柒到極點

佢重點試極都係三叔機
你搵到其他機一樣有咁多數量開題先應該出黎講

條傻閪話三星有問題但唔應該試三星
應該出街買第部an機試
就真白卡佬嚟

係咪裝咗最新firmware？
android安全性修補級別2020年8月1日

等等先
你條傻閪話三星有問題
我就試撚晒喇
你幾時去買部三星證明佢有問題

你唔試埋其他又點知三叔有無問題呀
小圈子自己世界

佢試嘅Result都唔係114,有咩問題？

三叔售後咁垃圾仲叫我買
你呢家俾人重點擊破左
仲鳩撐
好撚柒呀

2020年9月1日

咁點解唯獨有人三叔會出114?

如果佢試嘅Result係冇114,點解唔可以證明佢嘅Result冇問題

仲兜
係你要咬三星全部都有問題
試到有三星機冇問題就已經proof咗你係一個柒頭啦傻閪

其實國際巴打個test已經好過條打手
唔同機，唔同台，唔同電話share wifi
用唔同既野都係為左公平性
兩者都係清哂機，最新update
係咪已經可以超過五成機會三叔hard code?

所以咪要了解點解有啲機有問題有啲機冇,而唔係見到1個Result就代表其他一定係錯

真係痴撚線到你
我咪直接試三星囉所以知道冇問題囉

邊忽講三叔全部有問題?
你訓醒未?

啱啱都search到個新
更新試試先

弱智真係弱智
你自己抽中批無事既機就當全世界無事

咁都唔代表佢嗰Test有問題

上面講左，佢個test唔可以當成全三叔機
有可能批次問題

你咪去買晒所有三星機去當成全三叔機囉

洗乜?
呢家連登,hkepc都仲有人係出114
小圈子大世界囉你

但你不停話佢嗰Test有問題

我講佢既問題就係佢自己只係test三叔
就當所有三叔機無問題

我部tab冇嘅

由頭到尾都係話有機test到114有機test唔到
屌你其實發緊咩神經

其實正常情況下兩個test你會信邊個多

你上面DNS1 2都入咗fake ip，係唔可能只靠domain 架，因為所有你set咗嘅DNS Server全部都係假嘅。而家照去到dnsleaktest，即係部機暗中幫你搵咗一個冇經你同意嘅DNS Server，嗰個Cogent話就話係美國IP，你拎佢個IP address 23.237.137.204出嚟做一次whois，就知咩事...
知你唔識做，幫你做埋

whois V-1.5:003fff:00 rwhois.fdcservers.net (by Network Solutions, Inc. V-1.5.9.6) network:Auth-Area:23.237.0.0/16 network:Class-Name:network network:OrgName:NANJING XINFENG Co.,Ltd network:OrgID;I:FDC-8974 network:Address:Floor 3, building B, No 56, ShiYang Road network:City:Nanjing,Jiangsu network:PostalCode:210007 network:Country:CN network:NetRange:23.237.137.192-23.237.137.223 network:CIDR:23.237.137.192/27 network:NetName:FDC-8974-23.237.137.192

已test, 當搵唔到dns係會自己轉114

點呀小圈子大世界
一個三叔打手只係識去三叔
其實我真係最多怪你唔夠pro
就好似你上面d同事咁
拎5g當wifi test
想證明又出圖出到1999

隻三叔打手係唔會信

嗰問題係有唔少例子都係無114,所以無話信邊個多啲,而係要搵點解會咁樣

俾我會相信大方向果邊
test唔同品牌,供應商果邊
當然我相信唔只一個牌子係咁

可能真係同批次有關
但問題係我地深究唔到

雙sim比較易中？

佢自己都柒咗啦，DNS入fake ip又可以直接打domain name上去dnsleaktest做test嘅，佢自己做埋DNS Server記得個domain嘅IP Address?

顯示網絡資質素資訊 試下關左佢 再試

更新完
dns2漏空一樣自動係114

S20+
G9860ZCU2TI8

唔知，都有可能
但初步得出既係暫時三叔部份機會係咁

隻打手吠完又潛

其實我印象中無root An好似唔俾用APP改DNS?
有錯請更正

Play Store講到明係得

iOS係咪Check唔到DNS？

邊隻?
想試試

Play Store嗰啲改DNS app，其實個原理只係幫你開個指向自己嘅VPN Tunnel，而Tennel入面就係用個app幫你preset咗嘅DNS

唔信可以裝個改DNS App，睇下可唔可以同時開埋正常用開嘅VPN一齊用

你可以睇下Telegram

ok,thanks

唔係講緊VPN嗰D Apps

ok

我明佢講咩，正常dns應該可以夾到vpn唔會撞

我係dns1同2入左個fake address ,跟住用dnsleak 出左呢個 23.237.137.204

佢係講改DNS App,但我講緊普通App喎

以前得，ios14之後好似唔見
唔知關唔關事

轉至hkepc

發現咗一樣嘢，DNS1留空，DNS2用預設嘅114.114.114.114，做test，結果係一個美國IP 23.237.137.204，但呢個ip睇落唔係DNS Server嚟...

#276已經做咗一次23.237.137.204嘅IP whois，地址係南京，另外同一間叫fdcservers嘅data centre有關連，而呢間fdcservers嘅網頁感覺非常之強國style...

其實點解你地改完fake dns會上多網？
我部機用緊其它 rom ，改完DNS 1同2就上唔到網。
如果好似上面巴打咁講，有第三個DNS係隱藏嘅，咁好危險wo。我買電話點解冇得揀DNS？

幫你tag返上黎

自膠
*上到

呢樣其實同時都係One Plus用家嘅concern

只係人哋係隱藏咗8.8.8.8，但道理上都係同114一樣，係被hard code落去冇得揀

牌子同dns掛勾

屌
連步步高出品嘅oneplus都識用8888, samsung 部機賣貴咁多，都搞啲蠱惑嘢

所以不如搵有美版機嘅巴打reproduce一次個情況出嚟睇下hard code DNS係唔係144仲好

假如美版都一樣被植入144 DNS，一定變大新聞

上面好似有人post小米都無事
當然隱藏左唔奇

hkepc好似有人美水都114
但無講部機咩背景，有無裝過其他野

只要手動喺電話同router入fake DNS IP，電話都照可以用domain name上網頁就代表有隱藏DNS

會幫你填充

sony 一假dns會飛咗去

10.30.23.134

我知點解

wifi 去唔到 變行LTE

呢個係private address，即係假ip

被植入114 DNS呢單嘢其實仲衰過上去360，360都可以揀唔用，114 DNS用咗都唔知

*上次360

仲要上次唔煲大佢都唔整走佢
成日陰d陰d

推

360單野我仲仍然覺得係新瓶舊酒，由爆出到更換一個新app半年之內全體samsung機換曬，快到咁有鬼，所以感覺換個新名就算

班哲明武世
#201374

呢隻三叔打手入黎吠完俾人技術屌打又潛
夠膽係隔黎POST留言唔敢過黎認錯
之前唔係吠得好響既咩?

質量資訊
有機會哩度出事 取消試下

試咗唔關事
DNS 2一樣出114

係ROM問題架喇，最重要係要睇埋水貨機有冇同樣情況，有就變咗全球問題...

push

HKEPC有人話就算set晒DNS1同2，每個鐘都有幾十次114嘅record...真係冇得避

其實呢，在冇DNS可用既情況下幫你hard code DNS係非常正常不過既事
呢樣其實好方便用家，尤其係電腦白痴遇著上唔到網既時候
大家覺得咁大件事只係因為個DNS係大陸DNS，換著係用Google DNS
邊有人會理

證明支那幾黑人憎
唔明點解三叔仲要擺落去

可能三叔覺得多人用先擺落去
反而想知外國三星機都hard code 114?

HKEPC有人簡單講提過美水機都有

hard code DNS 點會係正常
仲要係用支那DNS
更加唔正常嘅係派埋DNS落去，都仲係114.114.114.114

就算hard code Google DNS都唔正常啦，點解要逼人用Google DNS先？

可以send email屌柒samsung了

寫緊email屌柒Samsung
希望samsung可以好似上次360事件咁取消咗佢

今朝返公事睇埋同事部電話
連公司Wifi自動派ip
一轉靜態睇個DNS 2都係自動入114

已send

大家可以跟機

投訴link

上咗reddit

班哲明武世
#201374

仲唔快D出黎護航?

無人理

我係咪搞冧咗個場

佢應該係柒左

試左，近呢2年旗艦機先有事

A50S
Tab S6lite
2部都港行
114 get

一係大陸rom 清唔乾淨
一係有心加

大家搵埋蘋果，上三星facebook嘈下佢

上面有人港行hard reset完 google account 都未入
已經有114 都幾明顯唔關大陸app事

我覺得你做得好好
正常測試搵出原因，完全無問題
多謝你都黎唔切

好明顯啦
佢個小圈子大世界
連個TEST都俾其他巴打技術推倒

default填左 114都已經唔岩啦

我都想知, 留名學野

Google

8.8.4.4喎

柒左，以為8.8.4.4

8.4.4.4真係唔知

Configure your network settings to use the IP addresses 8.8.8.8 and 8.8.4.4 as your DNS servers.

8.4.4.4 ?

我都睇錯

我覺得主要幾年前起個ROM就交畀所謂三星大劣團隊開始帶起

最慘次應陰啲陰啲加落去
中左招都唔知咩事
已經唔係第一次

上次360都陰陰濕濕，最初解釋話參考360數據庫資料，無作任何傳送，但之後咪又被人查到有傳送到一個大劣server度

希望今次114唔好俾人起到已經有人送左中

好似仲未覆8.4.4.4係咩 等多陣先 今晚冇答案再問下 google搵唔到

可能Samsung想提大家用VPN

我估佢打錯姐

用心良苦

參考One Plus中招嘅post，應該係Android 9嘅機就開始有呢個問題

不過同時Android 9有Private DNS, set咗就Wifi同Data都會強制用, set adguard/cloudflare嘅DoT就一了百了

我都覺係大陸ROM清唔乾淨就加GMS當香港ROM，CSC file應該可以見到端倪，但Samsung新ROM開唔到CSC file出嚟睇

真係防不勝防
呢次投訴完下次又唔知加乜落去

光明正大地爆，但偷偷地咁加

我用開四條 9

應該長期 resolve 唔到

係ROM事

再召喚鞭屍

點會唔得
用blokada搞掂
仲可以block埋ads, tracker

即係9月個安全更新問題？

最安全但最慢

你個寬頻用邊個先

上面有人試左
唔同台 用同一部機share wifi測試samsung，pixel
samsung出114,pixel無事
兩部已洗機，最新既安全update

用tplink就會出114用其他牌子就冇出114

試下將router嘅DNS全部入dummy ip，電話wifi轉static同埋DNS1 同 2入埋dummy ip再睇下可唔可以resolve domain name， check下detect到嘅DNS Server係咪23.237.137.204

已經燒到嚟啦，面對現實，好嗎？

堅決維護國家安全

三叔無錯，錯既係人民用家

咁係咪即係9月安全更新問題

OpenDNS, Cloudflare DNS 同埋大把DNS server 可以用

GFW 唔係三星用國內DNS 嘅藉口

應該唔係
既然有其他牌子都無事

PUSH

三叔打手潛晒水

頭100個post屌哂全世界啲氣焰冇哂

咁要日日推喇

明白，而家長開vpn 當暫時解決

我推緊
班字頭果隻打手潛左兩日啦

已經擇哂名
遊字頭同班字頭果兩個最囂張

喺router set firewall rule block outgoing 114.114.114.114:53 UDP (DNS queries) 做咗一次測試：

1. Wifi network static ip address, DNS 1: 1.1.1.1; DNS 2: 9.9.9.9

2. Private DNS:

3. 上做一次test

4. 開Browser上幾分鐘網，, , , ...

5. 最後睇返router syslog，block咗8次由電話連去114.114.114.114嘅DNS query connection

睇到個結果即時心都寒埋
嚇到router即刻set DNS filter強制network入面所有device嘅DNS queries都轉去1.1.1.1 / 9.9.9.9

下次換機Samsung

屌，有乜奶油呢個 post 咁多負評，
打手快啲出嚟正評返啦！

樓豬整或pin 一個簡單易明回覆做總結喇

邊一個會簡單D？

I dunno man
不過唔係#208

因住俾打手話
1. 部電話裝過大陸APP
2. 用大陸牌子WI-FI Router
3. ISP同電訊公司本身用緊華為
......

岩岩試左，note10+，最近up左上oneui2.5就係咁了，set private dns冇用，除非vpn，係用wifi先會咁，mobile network冇事，wifi無論你set哂dns1&2，dns?仍然會係114

技術擊到打手們乜都夠

NOTE8 好耐無更新
唔見有DNS2 114 問題

睇見都恐怖
班哲明武世
#201374
快D出黎解話點解會咁

一定係為左打擊你班危害國家
所以偷偷地加

入咗sleep mode

仲有 要煲大佢

其實感覺都真係幾差，明明係set好晒用自己熟悉嘅DNS Server，但原來會喺唔知情嘅情況下connect去自己冇指明嘅DNS Server，蒙在鼓裡，真係冇晒信心...

Apple起碼都有廣告sell下privacy啦，真係個個都想畀人知自己上網query過離婚網站咩

Windows都冇咁陰濕啦

push，要煲大佢

喺router加條Static Route將114 route返去自己router治標先

呢個堅大鑊喎
自己用緊s20都係咁話

都幾可怕, 明明係針對緊 firmware default 加支那 dns 問題, 但反而見到一堆人屌用家唔識自己改 dns ...

佢俾你用家改到都唔算可怕
起碼可以人手改唔用

依家係DNS 1 2改咗
佢背後仲用緊114去solve
咁你改嚟做乜

強制送中 cls

我指最可怕的係果 d 人 / 打手....

我都咁覺得
頭100個post屌到樓豬一棟都冇
搞到我專登拎部新買嘅tab s7+出嚟驗證下

用緊s20+ 無114 wor
用左1個月到

巴打請問點set 到所有device 嘅dns queries 去1.1.1.1

eprice啲小眾野真係有人會課金咩

有報導了

有冇ching試過用cloudflare 嘅1.1.1.1 app 黎代替samsung hardcore咗嘅dns profile

唔知有冇用呢

咁點算好呢？執好資料就放機？

利申：部note20 ultra落地唔夠一個月

但真係唔太識跟上面師兄啲settings

其實個來源係咪我地？

長開住VPN會唔會中招？

VPN其實只係將電話到VPN Server一段嘅data加密

要知電話會唔會有VPN都照出114 DNS request，要自己set up一個VPN Server，再喺前面加個firewall去log低有冇114 DNS request由VPN Server出街

好快可以半價收 s20/note20了

S20+ 8月同9月ROM我都睇唔到DNS1同2同個APP有114(包括灰字預設)

但試左應該係有隱藏DNS，同樓上情況一樣

講得幾詳細 可以睇睇

測試：真有其事

我哋用兩款三星行貨手機實測過，發覺真有其事。用 Note 20 及 S10 Plus 三星香港行貨，駁住 WiFi 作測試。全自動模式，用晒預設設定參數，再在瀏覽器上 再運作 DNS 伺服器追蹤測試，發覺除咗有當時 WiFi 網絡商「和記電訊」提供嘅 DNS 服務公司，會同時多咗一間叫 Cogent Commuincation 嘅 DNS 服務供應商。而呢間美國公司，背後老闆都係 114DNS。即係話，你用三星手機駁 WiFi 上網，會經過 Cogent Communication DNS 服務，再作連結。呢間跟中國有關公司，會睇到你去咗乜嘢嘅網站。

但令人最稱奇喺我哋第二組「斷網測試」，我哋嘗試把手動揀選 DNS 公司選項 (IP 靜態 模式下) , 填入「老作」嘅名稱。正路係上唔到網，但事實上，係上得到，而 DNS 服務，同樣由 Cogent Communication 提供。

測試後小結

經過測試，我哋可以咁講：
- 用三星手機，駁 WiFi 上網，至少我哋手頭嘅 Note 20 同埋 S10 Plus，會不定期自動連接「中國南京信風」 144DNS 服務。

- 而比較得人驚嘅係，就算我哋專登手動強行入錯嘅 DNS 地址，都會連上 114dns 再幫你上網，呢個情況，即係網友講嘅「有隱藏的 DNS 3 服務」，而其他品牌手機未發現呢個情況。

到底，呢個設計，係 Bugs 或是後門？ 甚至如網友所言，DNS 查詢連接到中國公司控制嘅 Server 會「資料送中」或許是你擔心的事情？ 但比較好嘅消息係呢兩部香港行貨嘅三星手機，連到嘅 114DNS 服務供應商 Coagent Communications，伺服器實體位置喺美國，南京信風雖然有資料控制權，但法律監管位置喺美國，佢哋應該會守美國嘅資料安全法例？

咁宜家有咩方法阻止到？

用家冇
要等3叔改

啲三星打手唔入黎既?

屌你. 我Note 20中哂
係隻next-gen firewall到見到114.114 log, 行port 53
即block

三星打手呢？？

班打手開波嗰陣就想Blame the victim
佢哋開始發覺自己都成為victim就自動收皮

三叔用家齊齊享受 114 優質服務

果個班哲唔知乜鳩次次都講到自己啱晒，得人哋先係錯咁

試咗一次connect返自己router嘅VPN Server， result正常，再試埋router入fake DNS IP，即時lookup唔到domain，暫時結論connect去一個自己信得過嘅VPN就唔會再連114 DNS

btw...外國有post講，某啲app同埋IoT device自己都hard code DNS Server落去，例如自己入fake DNS IP嘅時候whatsapp係仲可以照常connect，應該都有hard code到DNS Server

另外search過下Google，Signal hard code咗1.1.1.1，而Chromcast就hard code咗8.8.8.8

Lm

s8表示冇事
有冇人諗住搞大佢？

IoT device hardcode 正常
因為無預user 可以改

但一部smartphone, 預設咪正正經問isp 攞dns
唔洗咁好心isp 死機走去幫我喎

而手動set dns1 dns2 既更唔會想你送個 dns3 俾我
仲要不定時自動連接

假如連外國機都有就會變成全世界嘅問題...仲衰過當年Note 7爆炸

應該得港澳台

上面好似有人講美水都有呢個問題

S8冇事可能因為呢個「新功能」係android 10先開始加上去

裝adgurd換dns

呢啲應該唔係新功能，不過有啲機有，有啲冇真係幾奇怪，講緊新機
其實應該有Media睇連登，呢嗰真係冇新聞價值咩？

Eprice算唔算media

收晒錢 點會報吖

無咩人識
如果大啲嘅Media報，差好遠

之前Note 7爆炸
Apple Daily都報，應該冇咩關係
佢都有Samsung嘅廣告

好似得Wifi 出事，所以係Work

rom，港台版rom既事

（好似有少少 off topic）
呢度可以睇到，喺 Samsung 機，private DNS setting 係會 override static IP DNS setting
即使 static set 咗 cloudflare (1.1.1.1)，但如果 private DNS set 咗第二個，咁部機就唔會用 cloudflare

台灣都出事

dns連左去第度其實可以好大獲
只要個dns將銀行domain指左去自己既ip，就可以騎劫哂用緊呢個dns所有人既銀行資料，如果你登入既話，重可以偷埋你login同password

我已經同三星投訴，但只得到垃圾回覆話系統有加密，唔存在偷send data問題

成班三叔盲粉好似陳百祥咁 「我睇唔到」「我唔信」
痴撚線

估唔到 ifanboy 同 an俠會交叉感染

堅大鑊

S10lite 都有 肯定唔止得港台

舊機s7e冇事，老豆部新機a71 出114

Eprice算唔錯，好過Unwire PCM ezone果啲

同Samsung投訴

系統有加密？都唔知三星講乜9

dns點偷你資料.......

最大問題係會在不知情嘅情況下泄露上網習慣畀第三者，心諗明明set咗Google resolve DNS，點知114又知埋一份

部router無得set firewall

屌，我部note10 中左招
屋企router係netgear

有冇台版/美版/歐版嘅巴打可以試下？要收集多啲證據

呢個post嘅走勢真係好精彩

DNS3就真係過份咗

屋企兩部三星電話 s10e港行有114
s10lite水貨無114
好在一向長用vpn, dns只會用返vpn provider嘅

水貨冇114但會唔會有其他DNS?
試下手動fake DNS IP睇下有冇隱藏DNS3？

現階段即係要靠自己個router黎擋走114,否則真係企喺度無野做到,啱唔啱呀?

聽日番公司查下班同事先

netgear r7000 唔識set

我router係強制所有dns traffic行unbound...
或者我用另一部電話share wifi 試下

VPN之餘仲要強制用VPN Server派嘅DNS Server應該ok

最吊鬼係小米反而冇呢啲陰濕嘢，睇嚟用小米仲安全

最有效率係要電話share wifi都唔派DNS/share wifi部機set fake DNS，但行mobile data應該改唔到DNS setting

將你上既網轉左去第部server咪偷到囉
例如將google轉左去佢整出黎既假server ip，你以為自己真係連緊google server，其1實連左去佢第部server度

整到假server但應該就整唔到假cert，不過99%嘅人唔會理張cert係真定假

DNS hijacking 都要做好多嘢嘅

你有冇check過自己部機裝過咩大陸app?
可以檢查下百度系列

定係你部手機係大陸水貨？都有機影響到

所以router要點set先block到?

利申 電腦白痴

睇下你係咩router，普通原廠firmware冇outbound firewall rule基本上冇得搞，有部分Merlin firmware嘅router可以set DNS filter強制redirect所有DNS queries去router指定嘅server，另外可以嘅話最好都set埋DoT/DoH

我用 d-link
研究下先

thanks

3叔今鋪好仆街喎

一路推爆佢老味

其實samfanboy 種精神勝利法過左ifan好耐

望下班字頭隻三叔狗知咩事啦

Tab S7 好過iPad pro講出黎自己唔面紅果下好笑

解決方法
裝Intra，可以暫時解決

精神勝利法：狂俾恥笑emoji當贏咗

例如：

如果佢話某D野好過ipad pro就話
但講整體全部真係笑大人個口

我自己就send咗email去投訴 samsung未覆

覆咗嘅話Post嗰Email嚟睇下

試左...原來s10 lite都有DNS request去Cogent Communication(即係114)

搵個識network既答好唔好啊

又鳩答

一般唔會出現呢個情況

三星note柒爆炸起初都唔認 仲屈用家啦
何況114 dns呢啲微不足道既事

iPhone for life！！！！！

Android 9可以set private dns

咁就解決到自動連去114既問題?

係
重防埋dns hijack

穩陣就長用vpn

用VPN一樣需要加密
ISP可以將 1.1.1.1 route 去114，而傳統DNS protocol係分唔到

我#400嘅測試證明咗set Private DNS都解決唔到問題

但整完我再睇番部機dns,喺dns2仍然有114既

完

用家自行設定都唔尊重

打手入黎解釋唔該

試下我上面post果個

#498

我都係D-Link
入去router設定，㩒功能 > 防火牆 > IPv4 規則
首先上面menu要揀「禁止下列清單進行存取」
然後㩒新增規則，照下面咁set，然後㩒儲存就得

屌米有腳家級backup
唔駛搞呢啲

你有心證明嘅，就係router將114.114.114.114 route去local pi-hole server，然後log低有咩DNS query

，根據RFC 7858，DNS over TLS resolver會用local DNS server resolver ，

比114.114.114.114 係完全冇問題，而且TLS會verify server identity，保證冇Hijack到cloudflare

熄1.1.1.1
會撞

呢個google出

用左vpn app例如nord/proton, 所有dns request就會經vpn provider嘅dns server

一樣需要加密DNS同HTTPS，唔應該100%信晒VPN provider

咁樣叫回覆咗？？？

我冇咁好心機set up pi-hole，一直都係貪方便用pi-dns算

我明白DoT首先都要用傳統嘅DNS Server resolve咗DoT Server嘅ip出嚟先，開咗private DNS，而且電話真係聽話所有除resolve DoT server之外所有DNS queries都係加密，114就只會有query過DoT server domain name嘅記錄。

但我喺#400想帶出嘅原意係就算我已經手動將DNS1同2 set晒1.1.1.1同8.8.8.8，而呢兩個有香港server嘅DNS反應點都會比遠在美國嘅114快，咁點解仲要間中有DNS query要靠一個被hard code，仲要user唔可以由正常IP config入面可以修改到嘅DNS114去resolve？而且唔係個個user都咁有經驗好輕易就識路走去開android 9新加嘅Private DNS

一般用家都只會依靠WiFi router嘅DHCP拎internal IP同埋DNS IP，順理成章就係ISP嘅DNS Server (一般ISP DNS Server嘅可信程度唔低)，用得isp條線，用埋佢嘅DNS當然好正路啦，但而家就係大部分用家都被蒙在鼓裡，明明set好晒自己屬意嘅DNS，點解間中仲要漏啲queries去一個第三方嘅DNS？而家呢個DNS係冇得opt-out的，咁你會點諗？點解windows 10又做同一樣嘢set一個隱藏嘅M$御用DNS做DNS3？而家仲要睇嚟連小米都唔會咁做

Android廠商對ROM可做嘅改動可以好深入，有心嘅話，佢哋可以強制開GPS，開cam而唔問你拎permission，呢次就DNS姐，下次假如Samsung有啲有心嘅寫ROM佬將全世界嘅Samsung機暗中set死要長開GPS嚟「方便」用家萬一唔見電話可以好快搵返出嚟而又唔明文提示用家嘅時候，你作為用家，喺現今呢個咁注重資訊安全同私隱嘅社會，你會點諗？

HTTPS係基本...

而當Android 連住VPN時, 係唔會經private dns
所以唯有信vpn個dns server係log free

仲有可能係，developer用左大陸加料library
之後complie完冇security team verify vulnerabilities
就咁出左街

點解windows 10又唔做同一樣嘢set一個隱藏嘅M$御用DNS做DNS3？而家仲要睇嚟連小米都唔會咁做

果然係鳩答

顧問專業的答案

大家千祈唔好質疑顧問專業的答案
因為你哋只係垃圾連登仔
Samsung係唔會理你

希望美國無政府官員用緊呢批Samsung電話

我想問區域網路個度係咪跟番自己IP去改?

最好capture 到佢send d 乜去114

有心係可以encrypt你啲個人資料，扮一個dns query.

再搵人攞番dns server 既log黎 decrypt

當然我唔信8888,8844 有人可以咁做啦，不過114就。。。

「唔好將件事政治化啦！」

去到capture package呢度我諗要靠其他巴打(用wireshark?)幫手

DNS queries行明文，一見到有密文去114，部機可以即時掉咗佢

係呀

me samsung note10, dns2 114.114.114.114

> 114就只會有query過DoT server domain name嘅記錄。

問題係
1. 114有記錄DNS query
2. 114可以做man-in-middle, return個transparent proxy比你, 而個transparent proxy就可以做到SSL man-in-middle + record encrypted http data

我公司明明派左3個DNS
但見到十幾部***電話都有時不時去114問野

個打手走撚左

十幾部***電話係在大舖買的港行機, 公司派比同事做電子狗帶

用mobile data冇事,
router改manual dns, 再forget 埋wifi, 再試都係114

屌你老味改咗static ip都係咁

除咗Reddit 仲可以Po 埋去台仔，馬拉新加坡同Facebook wor 各位

買部$7K三星變咗屌米

靚抽
Payme 幾多？我過返五毫子俾你

其實佢哋啲機有事咩？
不如叫香港啲Media關注下好過

美水都有事 台仔仲tech 過我地分分鐘即試

其實係咪所在地區問題，冇理由美國會用114

有冇香港Media睇緊啊
唔好淨係報新iPhone
都報下Samsung啦

而家長期上surfshark vpn, 暫保平安, 但可能d嘢已經被偷晒了.

人地都冇point囉

lm

你update最新firmware+用wifi上網就會見到.

搞大佢等美國制裁埋垃9圾三星

見下圖

1. 平均一分鐘連一次 114.114.114.114:53 ()
2. 拎以前廢s7
3. &

上述問題如果我冇睇錯應該係喺vpn之外connect

send畀方保橋跟進啦，應該快過自己問三叔。

連左VPN 都出事？

明符其實係後門喎

有冇師兄會試埋其他牌子。

sony lg. ...唔知會唔會都中.？

屌你老母

有冇人有水機可以做下測試呀，而家我覺得水機都好有可能有相同問題

頂佢，真係要趁出新iphone轉會

搞啲咁嘅嘢，有乜Knox都冇用啦，已經失晒信心

用緊子龍任務7
無事

[尋]三叔打手失蹤左三日啦
好擔心佢撐唔掂被炒友去IFC跳樓

班哲明武世
#201374

試下入3叔post尋人

佢連三叔post都冇出現過

S20+ 無事wor

好彩我部三星一早雪藏左
不過屋企人有用緊A70
會唔會被連累

其實一直都唔係部部係咁，所以最新update都唔會見到

試下用樓主個app check下

重點係要搵到邊啲機會有事
例如係裝咗某個firmware
或者某個batch嘅產品先會有
咁先有得fix
減少大家恐慌

X5ii or pixel 5

x5ii強國機？咪玩啦

上次360今次114

罪大呀

白卡佬應該好興奮
可惜大部人都block柒左佢

Block柒佢係因為佢真係太煩

咁你部tab s7點處置

其實我對呢啲唔算太大所謂
同埋部tab我用嚟睇片多
敏感嘢都係用ipad做

我諗三叔會fix掛

哦
睇緊x1ii定x5ii好
我之前係罪大加pixel轉會三叔
估唔到返轉頭

用緊S7+，今朝睇過無事
不過三叔係令我失信心，以後都不了
tablet無alternatives

又360又114，信心問題，可能佢地只會更小心唔俾人發現

平板都係ipad最好
不過S7+硬件真係好正
呢幾日睇片已經冇用ipad Pro

依家有無後悔買咗佢

用過最想喊嘅OS係ChromeOS，然iOS

咁又冇
一直都有用下三叔嘢
呢部唔係第一部
但唔sure係唔係短期內最後一部

唯有同自己講自己唔係黄之峰
應該冇咩睇嘅價值

屌你老母仲係有傳媒報 冇人報samsung又點會知驚去fix

利申已投訴

用開An機用ipad係好唔夾
我都識唔少人ipad+三叔手機用到好唔夾
最後一係手機轉埋iPhone
一係放棄ipad連tab都唔用

ChromeOS用過兩個月完全用唔慣
勁快放咗

DNS係將網址轉做IP地址嘅service
如果你去ebanking俾個假銀行網站地址你，點睇？

唔通要轉iphone?
港行仲有咩牌子An機可以用?

部Pixel Slate，明明勁靚仔
如果可以dual boot第二個OS就好

Sony
HTC

仲有Nokia

我知咩係DNS

我唔用android搞ebanking

有冇英文同IT好嘅手足可以用英文寫Email去韓國總公司 有嘅話我會跟機投訴

小弟係IT白痴 英文又唔好

部Slate我原本勁有興趣
但啲review差到話連基本掃mon/Ul都有問題

HTC 奶共，不了。
老豆對幾年前上一部Sony用到燥，仲要冇更新，而家會唔會好左?
Nokia 手機而家好似係大陸公司，會唔會有後門?

已啱啱試多次

只wifi情況出事
填哂DNS1同DNS2就無事
只有DNS1就有事
填哂DNS1同DNS2但用唔到，有事

celluar連vpn去屋企係無事

又唔覺，只係個chrome os好玩具，淨係上網還好

插usb睇片都唔掂

[月經] iOS集中討論區 (149) 10月14日 凌晨一點 Hi, Speed

#439 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有條三星狗走入嚟話三星fix咗喇喎

咁應該點搞？我s10+ 同N20U都中招

真係擔心佢受唔住去左跳樓

諾基亞手機偷傳數據給中國，驚動芬蘭監管單位

隨便 Google 下就有啦

Thx~. 即set

電話係咁樣，咁啲Tab S6 Tab S7都應該走唔甩

如果確定左fix就一定會
但真係建議唔好再用佢，一次又一次偷偷地加料
仲衰過apple光明正大奶共

坦白講
間間廠多少都有某個程度嘅奶
問題係出事時
間廠點樣回應
同啲die hard fans會唔會飛擒大咬班受害/揭發者

照用佢嘅話，都要長期audit佢會有咩古靈精怪connection，買部電話返嚟反而令自己仲辛苦，擔驚受怕，玩咩

其實自從note7爆炸開始
三叔可以強制更新批機已經知有後門
佢幾時做手腳真係無人知

die hard fans反而會大大力屌smasung要求fix返佢

youtube 睇過啲對比 覺得tabs7+啲色水好怪 好彩無揀tab s7+買咗ipad pro

無咗份工啫唔駛跳樓吓

下次喺你睇唔到嘅地方加料

用家post見到大家瘋狂負皮我句「應該冇所謂」
就知大家好撚驚

點解唔報俾記者

ching 用咩caplog 個介面勁靚

你知啦
隻打手當三叔同自己有親咁
佢咁有孝心，仲唔跟住一齊咩

用緊澳版s10 plus, 記得舊時佢個storage係powered by 360都已經知咩事
但唔知從邊一次更新開始就冇咗顯示

google play download 個pingtools 試.
香港行貨S9, 真係有DNS3 114.

頭幾頁打手仲有無答辯 ...?

影都唔見埋3日
擇名好時機

奶同送中2回事
你奶好似google同apple咁選擇唔幫口, 唔出聲或者禁言
都好過被送中

thanks

屌 改名做 三米 sammi 啦

Sammi笑左

其實小米暫時未聽到有隱藏DNS3

手上冇小米機，有冇巴打可以試下

唔一定係DNS
但大陸機好難唔信佢無backdoor 返支共囉

支那機唔洗用呢d 方法
一定係更底層有後門

當年有幾多死忠接受唔到跳咗？

幾千銀買部電話重要驚埋呢啲野

用華碩router咁set得唔得? 將port 53 forward去isp dns?

iphone唔係早前話連去騰訊咩 啲人咁善忘

其實ISP俾你嘅modem係Huawei，係咪都已經冇咩分別？

Sony好奶共

有呢2個knowledge post 去reddit 就夠

去Lan用Static Route
將114 route走

唔識

即係呢家果啲根本就係死剩種

有又點無又點
蘋果就官裝奶共寫明
三叔就偷偷地加
做法上邊個過份自己諗

Apple 仲要係中國大陸先返騰訊
高下立見

三叔靜靜雞送中都唔係第一次㗎啦

360都叫靜靜雞

返得支那都係屎
有咩分別

都算嫁啦，叫人地踢爆先識fix

佢寫住360喎

三叔小粉紅支那地區先係騰訊呀

係就係寫左
但擺係D位到博你用家睇唔到，已經唔算光明正大啦

即係唔關我事

佢寫住Powered by 360
寫喺裝置維護嗰到

Android 9以上請自己set private DNS (DoT)

有冇教學

冇野了

114DNS係隱藏dns黎

你估個個撳入去咩
有咩好拗
我擺是但一個位你撳到入去但唔出聲話你知又算光明正大啦啵

s10+行貨冇
你果部邊度買

水貨都有喎
點搞

要唔連VPN，只連wifi，仲要router/電話手動入假DNS，或者唔好入晒兩個DNS先會unhide畀你睇

水貨係美版？Cap圖睇睇

樓上部s10lite水都有

應該係越南版

我note 10 lite

應該係所在地區問題，同咩版應該冇關係

咁要搵外國巴打試下

其實佢嗰Server係美國
Samsung應該唔會理DNS間公司係邊個
所以就算你哋投訴，其實佢都應該唔會理

Samsung應該唔會當中國公司理解成送中

即係唔認送中

喺美國可以只係見香港ip所以分流咗去美國server，大陸ip嘅話應該真係去114

重點係點解要喺用家不知情之後送個隱藏咗嘅DNS3？佢hard code 1.1.1.1/8.8.8.8/9.9.9.9都係一樣道理

喺Samsung立場應該唔係
所以應該會無視我哋

佢一時冇一時冇 好得意

係

連s9都有
咁究竟送左幾耐中

S9 暫時仲係keep住有update
正常software上同而家旗艦機冇咩分別

one ui 2.5開始

香港S9邊有咁快2.5

2開始，記錯

可能小米反而冇用大陸DNS

有冇方法可以暫時downgrade返去One UI 2之前嘅firmware避下風頭先

垃圾三星

見到#563 嘅圖
兩部samsung 開mon就會query "" ""

S20 FE 唔敢買了

會唔會有裝到QQ同WeChat?

兩樣都冇裝冇用過....

最弊Android 10已經冇得睇邊個app出咗啲咩connection，每次開mon都有query又唔可以一口咬定係ROM問題，有機會有third party app玩嘢都唔出奇...

fw 裝個plugin用ntopng + redis

我就一開mon只query ""，但就發現每次做query 嘅時候firewall就會drop一次114.114.114.114 DNS request (我之前set左drop 114.114.114 port 56 UDP)

要再研究下

另外港行s10e
一連wifi會query "" ""
應該係check下上網正唔正常

而水機呢就只會去 ""

有得set DNS架喎

小米唔使dns3，本身就不停send野返大陸server

有hidden Dns 3, set左都無用

奇怪係無論用左private dns, 定係連住vpn
行port 53 嘅dns packet...
""要等幾分鐘先會見到

冇錯你一開mon就有query A 平均一分鐘連一次
lockscreen熄mon就冇query
一開wifi瞬間連去
你可能仲發現有 & & 嘅request喺check連線之後

無裝app都會? 係咩玩法

我只log咗5分鐘

至於其他嘅queries，除咗第一次queries private dns嘅IP address之外，dnsmasq都log唔到其他除咗""以外嘅queries了

會唔會係有ROM入面嘅內部app hard code咗114 DNS而又不停喺開mon時query ...

部s10都有

TLS MITM邊有咁易做到
如果CA偽造假certificate，而比人捉到，係會比人永遠除名
可以參考2016年 Apple, Mozilla 除去 StartCom CA果次事件

重有，DOT係冇HTTP data

你有冇睇清楚..... return個transparent proxy比你, 之後由SSL handshake 開始做起，User根本見唔到，或者比人換左cert但browser都會以為係正cret唔出warning

你自己睇下時下D防毒同UTM點做

咁就代表private dns解決唔到自動連去114既問題?
我原意都唔係話***機冇事

已test埋得個Netflix嘅Tab S6都係咁情況

RFC 7858寫明, 係DNS TLS hand shake error應該當DNS冇效，係ASOP都係會出無效
大佬點會睇唔到？你一句9 up睇唔到就要信你？

我嘅重點一直都只係Samsung點解要硬啪一個114嘅DNS3落去之餘又冇得opt-out/opt-in

真係刪咗 屌佢老母

河蟹咁撚仆街?

身有屎更加要搞大佢

Samsung

真係要罷買samsung.....

連登仔快啲罷買啦，仲有大把人買
Delete埋你哋啲Comment
冇人知，貨照賣

del又真係賤格既

但都意味住三星覺得呢個係問題
應該會處理

係咩希望啦
已經投訴但hea覆

岩先問live chat
話處理緊

喺firewall network services filter 度block.

HTC 部 U20 Pro 表榜made in Taiwan, 反而Asus 唔係，仲有Nokia 轉緊OEM 生產商，同埋講左大陸市場以外所有雲服務都會去芬蘭，睇下會唔會幫到你

富智康oem 但近兩年成本問題 有傳留番9系oem 其他判比odm廠貼牌 傳過咁樣

小米華為使撚 hardcode dns 咩...

咁間間都奶，無機用

冇可能，Samsung喎

唔係富士康,九成係轉大陸廠,特別係odm

睇下點

360都群眾壓力下del左logo

唔好意為處理左刪左就算
畢竟已經用左一段時間
偷左幾多野得佢知
垃圾三叔

順手搵下人，生死都出報下呀
班哲明武世
#201374

360係成個360 del咗

留名睇官腔回應

開左DoT之後就每逢著mon都會做一次""嘅DNS query, 仲要係得呢個query指明要用114DNS做(其他query用晒DoT乜都睇唔到)，換句話說平時每日開關mon一百幾十次，都有機會知

仲衰過大陸機

Apple daily

等國際新聞

似係大陸IT9 寫program 嘅方法
用“ping” 判斷部機上唔上到網

點解段caption 寫住路透社？

咁都唔洗每開一次mon就ping一次嘛

全世界每秒都有幾百人部機開mon關mon，咁同DDoS 有咩分別?

而家上晒報要等Samsung解釋...每開一次mon都燒緊我D wifi呀而家

好彩冇up上one ui 冇事

Tablet 有冇影響？

判斷開moon 嗰陣上唔上到網
或者用黎決定某啲service / daemon 下一步做咩

呢個post頭50個留言同依家個結局相映成趣

有
呢個post咁峰迴路轉嘅其中一個原因係因為我用部新買嘅tab s7都試到問題

有部S5e

張相嘅source應該係路透社

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑亦認為，Samsung是次屬技術小錯誤，但相信用戶數據資料不會外泄。兩人均認為Samsung應儘快解決，並建議用戶若擔心可使用CloudFlare的1.1.1.1服務或VPN方式上網。

我睇緊連登

應該唔少人屋企都會有至少一部三叔

而家係set乜DNS都會同你用114DNS，set咗1.1.1.1咁又點?

其實唔係開一次MON就一次啦, 係開左MON每分鐘都有dns query "".....

真係要確認上網可以用返 ""

懷疑係有D系統APP有問題...

方保僑唔好hea答就代表件事就解決喎

充其量係未被發現啫
點證實係del咗？無咗個logo就叫del咗？

問題已解決
用VPN就得

我睇緊連登

上次Samsung講，當然可以唔信

我睇緊連登

Fuck tab s5e 都有，dnsdig check 到有114

又360又114 你仲叫人信samsung 仲唔捉多一隻三叔賤種打手？

連登仔係咪咁垃圾
曲都唔明
我睇緊連登

喺router host file將 "" 指去 127.0.0.1

即刻話我wifi冇internet

方保僑答三叔嘢話小錯誤佢公司係三叔電話大代理嚟喎

我用VPN即刻冇事

我睇緊連登

Bingo
大陸IT9 嘅水平係咁上下

越爆越多嘢
呢次睇Shamesuck點拆

我nokia 8.1 check完119

samsung好撚仆街 唔係後門咁簡單

114.114.114.114 is located at Beijing:

Fuck!

我S7+無嘢

eprice ezone蘋果應該要update佢哋篇報導，而家係發現埋逢開mon同開mon之後每分鐘都會connect ""

今次懷疑三星手機「資料送中」最初來自 HKEPC 討論區

點搞

係pihole睇返log 真係每分鐘一Q

check咗又無出現114
係間歇性出現定點

下一部機轉用sony asus好過

其實到今日都冇人知點解一啲機有一啲機冇

我部samsung中咗
屌，轉番iPhone算

d人未update firmware/唔係用wifi

或者用vpn

講你就信apple奶共奶到傻

全部都係屎
養隻鴿算啦

呢兩條links都係講Android P嘅Private DNS點運作

()

講明假如有set到Private DNS嘅話，DNS queries就只可以由指定咗嘅DoT Server做，尋晚測試只係check到有 ，其他qq系列同埋 hao123 嗰堆大陸DNS qieries用114DNS，其他嘅app都行晒DoT而冇經dnsmasq，所以log唔到

換句話說部機內部嘅系統app有古惑嘅機會唔細

另外今朝再reboot入safe mode，又係只得 ，其他qq系列同 hao123 嘅114DNS queries，好明顯系統app有古怪！！！

同時都有試埋用data經自己VPN server出街，同時閂埋private dns，log低vpv client嘅DNS queries，呢次正常好多，冇晒堆qq同hao123，只係log低 同一埋google+Samsung server嘅queries

暫時得出嘅結論係只要connect咗wifi，就會被頻密連上qq同hao123...由於safe mode下都有相同情況，亦即係表面上Samsung嘅ROM係有qq同hao123有關嘅嘢喺入面

用asus保平安

唔出奇 samsung港版個rom係大陸寫 之後黎到香港再改少少

btw遊生同班哲真係深潛咗好耐
洗唔洗咁齊上齊落

睇唔到

好心你唔好記住人

手機台大把嘢可以傾啦
咁樣潛法咪盞顯得自己真係三叔打手
以後講咩都冇說服力（雖然本身都冇乜）

用緊S10+港版 ANDROID 10 ONE UI 2.1
工作需要裝左WE7 同 淘佬 支那寶HK 呢堆垃圾
用左pingtools APP CHECK DNS 無出114
WIFI見唔到有咩問題 見到DNS1 係 8.8.8.8
ROUTER無SET任何野 用緊官方firmware
想問下係咪安全?

冇計
佢地兩個頭100個post嗰種屌哂全世界嘅氣焰同依家收哂檔嘅落差真係太大
大到我唔記得咗呢個thread本身講緊啲更大嘅問題

192.168 唔係internal ip咩？點做到dns都係private ip

仲記得當年LG 打手
乜都話用家問題，用家唔好彩，佢自己部V10 好好用

Internal IP 應該即係推個 setting 畀 router，router 係點佢就係點（唔包 private DNS）

要連wifi, 再check DNS3
DNS1 冇意思

我都無出到dns 2,3

我連左wifi先tset 全部都係default settings
試哂上面啲apps 都無出到 114
照咁睇應該無問題掛

第四日啦
到有朝一日上水佢地兩個顏面何存

你router係唔係行ipv6?
另外係最新version嘅ROM?

我係打手就銷聲匿跡一排再改名，用日數去計太晒精力
佢地至少要幫S30 造勢即半年後先再上水

Mark低佢地會員ID 喺各大Samsung 集中討論post 月經回帶就夠

最好cap reply 圖cap 罪證方便回帶

九巴WIFI, 你仲好講

其實裝強國app係唔會影響到網絡設定
唔好話改DNS咁深入，要控制開關wifi都唔得

除非電話廠方係系統層面改到允許咗

唔覺

電腦或電話會問router拎DNS用
個Router上當然唔會自己有部DNS
所以會將啲request forward俾ISP

如果電腦或電腦自己指定DNS，就會用指定果個，唔用router提供果個，正正係今次114問題

都唔知你up乜春

佢哋直接收account 扮用家
至於遊字頭嗰隻應該只係信咗打手嘅死傻仔only

Tab S7+有啦
我諗係update後新join嘅wifi先有114
因為而家呢個network個router上星期先買

可惜同cctvb 合作

Yes 用緊ipv6
firmware 係官方最新版本
呢個settings 會有影響？

就算買ac 都要cap 圖留罪證 方便後人知LIHKG 半年前手機台有呢段歷史同呢啲嫌疑

唔清楚，能力所限同埋冇ipv6 equippment，要等高手答
可能呢個114 setting係只限ipv4 environment先有，又或者114根本冇ipv6
不過而家嘅情況我覺得除咗被default DNS3 114之外，仲有系統app唔跟Android P指引，app內hardcode 114DNS之餘，仲要喺有Private DNS嘅情況下擅自唔用DNS-over-TLS做密文DNS queries而走去用114做明文DNS queries (暫時發現到有同，嘅明文queries喺有Private DNS之後就冇晒了)

香港好似未有ISP support IPv6
我諗你都係跟緊IPv4出緊街

睇下你IP係點嘅樣就知

你個IPv6應該係你係router度開著咗
LAN入面會派IPv6 IP俾你啲機
其實屋企LAN無乜需要用IPv6
自己難睇

我遲左咁多先入黎

Asus router係LAN果頁set
set完之後:

行貨S20 OneUI 2.5
咩都無set
DNS Default DHCP
行DNS Leak Test會出Cogent Commuincation

睇完其他人嘅test應該真係hardcode左114

Router直接block左114.114.114.114之後就無事
屌你啦Samsung

應該係最近某個update 奶左共

SSH入去行呢個好似好啲
iptables -A OUTPUT -j DROP -d 114.114.114.114

IP地址係咪閣下屋企IP地址呀

iptables reboot可能會無左
就咁reroute block左 work就唔理唔多啦

寫落呢度
/jffs/scripts/firewall-start

你咁樣玩普通用家會跟唔到

我都估唔到ASUS個firmware無得加blackhole drop果啲rule

不過刷左Merlin有DNSFilter可以指定個別裝置用指定DNS 唔洗set死DHCP

我dns係lan上嘅adguard，但三叔個114一樣連到，因為佢都無尊重過router[sosa

而家係得返部S7+，無嘢好換

發現Merlin DNSFilter都可以阻止Samsung機自已連114.114.114.114

陣間返屋企睇下先 👍

不過公司 / 學校wifi無得俾你掂呢啲settings，所以有得換機都好換啦

只係解決咗 queries同114DNS嘅問題，但同時又有「正常守規舉」嘅古怪DNS queries喺disable Private DNS後跟足指引行DNS1/2
當中最解釋唔到嘅係同

reboot後頭5分鐘做嘅正常DNS queries有呢啲：
(姑且當佢係用嚟代替，但香港市場嘅機完全唔需要)

呢個，我之前用S10時，係外國用外國SIM卡嘅增值畫面，同wifi login嘅portal見到過

btw呢堆裝個adguard home應該夠搞

呢堆都唔係咩廣告嚟嘅，block唔block隨意
例如同firmware update有關，同push notification有關，冇block咗可能會有反效果

假如真係唔會上同taobao嘅，咪隊呢兩個domain入blacklist囉

Netgear 點block

睇埋下面@NOT_FOUND嘅發現
我估係因為：
港台版ROM都係由中國版改出黎
然後中國版連完WiFi之後會ping 之類黎測試互聯網連接(因為ping唔到google)
fallback DNS改用114.114.114.114係因為Google DNS之類係中國會慢啲甚至翻譯唔到中國網站

但港台版ROM就on99唔記得改翻
屌你啦Samsung

台灣唔係用Exynos咩？

我睇緊連登

睇真啲台灣暫時唔見有事

Exynos定snapdragon都唔關事啦
software逐part分開寫

懷疑特登唔改 香港Samsung啲機係中港聯保
本身可能預咗user會係中國用

終於搵到

咁講又係
港行平過國行好多
根本預左中國人買港行

其實set屋企個router根本唔治到本, 公司學校wifi唔會有得俾你set, 唔想送中一係唔用wifi, 一係用vpn頂住先, 再唔係換機

但hkepc有人美水同越南水都中喎

假如真係for connectivity check嘅話，我寧願佢走去都好過qq同hao123呢啲幫人刷hit rate
不過qq同hao123可能係for用唔到GMS嘅地方用嚟當heartbeat keep住大陸app可以隨時收到通知

隨時同樣問題從S8開始香港同大陸同CPU同model no嘅時候已經開始咗

除咗3星有主要責任之外，我覺得消費者都有部份責任。

係#400打後各位ching caplog分析同networking資訊 sharing有幾多個真係聽得明。

既然都冇人care，比我係三星都唔會擺成本落去。

啱啱問人借咗部iphone開personal hotsport將Samsung機連iphone再VPN返自己個router睇由router出街嘅DNS queries log
結果非常乾淨，所有qq, taobao同hao123都唔見晒

消費者唔需要識呢啲嘢
只要有人話到俾佢地聽咩事
而呢件事令佢地感到不安嘅話
足以令三叔頭痕

所以三星刪咗個360 logo咪當處理咗，
個問題根本冇解決過。

都冇需求自然冇供應，經濟101

唔係有人走去用app睇晒DNS，邊個會知，而家知咗，但又發現原來已經被蒙在鼓裏一段時間(可能以年計)

仲要搞到睇埋caplog分析，又要set一大堆advance嘅setting去block

最重要係點解要hard code一個DNS落去先?????? 例如有公司客成日都要assess intranet，入internet嘅domain，公司customised晒部機set好晒行公司DNS，以免泄漏資料，而家要在不知情下搵咗公司以外控制唔到嘅third party DNS去resolve，街外DNS咪知道晒公司內部本身唔預會漏出去嘅domain name???

已經mark底左

認同

唔係淨係刪logo 而家內置連cache功能都冇埋

好睇set up 成個 topology嗰組人嘅功力，

不過如果一開始用DNSWL(DNS-based whitelist) 整好成個pool，概念上會唔會好啲呢？

我水貨都中左

今次好失望對samsung

qq個dns query會避開private dns同vpn tunnel
所以vpn server冇log

所以我2部電話連住vpn, 喺router都會log到去qq嘅packet....

咁即係VPN都死......

system level嘅hardcode

同裝咗後門冇分別....

我連左vpn係router搵唔到

如果用openwrt可以用tcpdump capture到

本身想買部FE做後備
依家要諗諗先

bro我唔記得左你主力用緊邊部samsung 機，note10+定s20+？

今次件事，初初睇完覺得會唔會有乜誤會，再睇落去就知samsung

而家對samsung 手機相關既野，興趣度減少左，s1到s3，note10到而家note20，仲對佢咁長情…

Note 10+
不過早排換咗Xperia 1 II算係避咗一劫

本身見FE幾抵玩又心思思想買
依家暫時不了

note10+

三星

oh ho整走咗了 唔該晒

samsung雞都不如呀

巴打唔知有冇其實ip 都要block 埋

快撚啲改名加 （死全家）係名後面！！！

samsung
仲用緊note9

我咁樣係reroute 114.114.114.114去192.168.50.1
效果同block左outgoing差唔多

簡單試咗，電話連自己router嘅wifi，同時連街外VPN，router只log到電話嘅DNS queries，但唔排除仲會有其他traffic漏出去

而家即係連咗VPN都會有traffic漏出去畀人睇到，仲要係不停ping QQ，仆街！

方保僑仲話可以用VPN...根本全部機都已經被植入

努力推到爆POST開2號POST
再尋人(打手)

屌 韓水都有114

方保僑條友講親d野都反智。。

每分鐘一次，準時過鬧鐘

呢個點check?

router開dnsmasq query log再將個log射去syslog server

WiFi network 比我地trace
Cellular network 有冇得trace?

, 但desktop 就少好多

Cellular要電訊商先trace到

How about Android ADB? Is there some network utility?

本身覺得Samsung機喺Android入面算有誠意，而家咁搞法，改好個ROM又點？

知道咗原來開住個mon每分鐘都成個痴線佬咁準時ping下知道自己原來connected，真係多謝晒

下星期AOS有得preoder新iPhone就換機，心都淡晒...

仲要咁耐都唔出來解話
見佢cut左360仲心思思想換翻s20 fe

連登手機（毒男）台啲Apple post 多唔係冇道理架
部份人係越nerdy 先越發覺Apple 嘅好

可以將confidence 解讀成confidence to recommend Apple

推到samsung肯取消為止

每分鐘無視系統network設定, 向第3方泄露電話嘅真IP.....

用Apple就俾個false sense of security俾自己，iOS無數exploits無俾人用嚟jailbreak就無人知無人理。

啲嘢全部都要proprietary結果連security enclave都俾人crack埋。所有關於security嘅嘢都應該要係open standard，圍內自己諗出嚟只會塞死個腦。

我唔識Android OS requirement，其實咁樣Google仲可唔可以certify Samsung嘅機畀GMS佢用？

There could at most be reasonably security assurance.

And you are right that 3rd party should be involved

Security Research Device (SRD)

鄰國fatfat

乜google有底線嘅咩🤣
有$$咪得

我都唔識

頭先搵部行緊android8嘅電話, 用app開左DoH去cloudflare後
tcpdump port 53 除左query一次cloudflare外
就冇其他packet

究竟係android加左private dns 後先有咁嘅漏洞, 俾第3方加料
定係samsung有心加料好難講

有冇人有其他非samsung電話(An 9以上)試下?

呢個只係black box testing，幫你搵到問題出嚟但係damage is already done。

點解Apple T2俾人搵到exploit而TPM目前都只係得hardware attack？因為TPM個standard係由task group傾出嚟，然後大家跟住個standard去implement，而Apple自己啲chip自己圍內砌出嚟，無peer review。

你自己諗一個encryption algorithm出嚟，你一定會覺得佢係天衣無繨，你諗極都諗唔到點破解，但係你俾個algo人哋睇，人哋可能好容易就見到weaknesses，同一個道理。

有冇用vpn

而家暫時嘅發現係咁記者麻煩跟進下：
1. Samsung機自Android 9/10之後隱藏114DNS做DNS3
2. 就算set咗其他DNS，甚至set咗Private DNS (密文DNS)，電話都會用隱藏咗嘅114DNS，繞過所有DNS設定 (包括Private DNS同router DNS設定)定期用舊式明文DNS連114DNS
3. 每逢電話著mon就會每分鐘用114DNS明文查詢
4. 另外亦會以正常途經用Private DNS同router DNS設定(視何者適用)查詢，
5. 被強制用114DNS查詢頻率為著mon後一分鐘一次
6. 就算電話已連接VPN，都一樣繞過VPN流量定期用舊式明文DNS被強制連接114DNS查詢
7. 另外亦發現每連一次wifi，都會連接
8. 韓水美水越南水貨都有類似發現
9. 承8，表面睇嚟而家全球行Android 9/；另間中透過正常DNS機制連接，
10. 9呢種行為算唔算全球DDoS? 而用家又在不知情下被當攻擊者，算唔算已經成為殭屍網絡(botnet)嘅一部分?
11. Samsung電話用Android系統，在此情況下，Google仲會唔會certify Samsung嘅機畀GMS佢用？

大家諗到可以加落去........

有，連住wifi上VPN，呢啲係wifi router cap出嚟嘅log

T2 chip 因為同iPhone A10 share 好多hardware design 俾人用A10 嘅jailbreak knowledge + Apple 預留嘅DFU 造成咗漏洞

情況就如同你應該熟知嘅舊型號iPhone 有hardware 缺失可以整到永久jailbreak regardless of iOS version (但唔係完美tetherless jailbreak)

TPM 我冇留意出到幾多版同手機有冇用佢
我淨係知Google Titan M security chip 一樣比人攻破

Software wise Apple 係有參加好多標準聯盟 包括FinTech 嘅Apple Pay

Hardware security design 係咪應該要咁open 或者業界係咪已經有共識就值得探討

樓豬pin 呢個

okay

你準備用2，再置頂呢個留言都得喇

就咁睇佢係咪淨resolve DNS?
憑resolve 到or not 判斷上唔上到網

如果衹係咁 traffic 唔會有影響 衹係煩DNS server

我唔識睇package佢有冇直情連埋去，但點解好揀唔揀要揀之餘仲要強制用114DNS同繞過埋VPN tunnel?

同埋都著咗mon有active usage啦，仲要一分鐘一次咁密？

首先，我係覺得用越多standard component越好，我唔認為Google自己整一個crypto coprocessor出嚟會令佢部電話比其他電話更加安全。

雖然係咁，Titan M嘅vulnerability我只係搵到CVE-2019-9465，係用AES-GCM個陣可能會出現錯誤嘅ciphertext，並唔可以bypass secure boot / 做key extraction，希望你可以俾一俾Titan M chip被攻破嘅source。

Apple T2個case都好明顯見到，呢類coprocessor (Apple T2, Intel ME, AMD PSP etc.)既係black box，又比kernel有更高privilege，個implementation一有問題就等於整咗個永久blackdoor係部機到。佢哋嘅共通點係，間廠自己話加就加上去、唔係open standard、無人知入面發生緊咩事。

呢啲proprietary design搞到security review難做好多，導致呢啲system嘅security somewhat depends on obscurity，反而令其更加唔安全。

想再補充下，就算真係要做probing嚟monitor connection正唔正常，無可厚非，連windows都有probing, 但人地會用自己domain name

但而家用埋啲咩，，古靈精怪...點解有Samsung自家domain name唔用，要被強制用114DNS之餘仲有冇需要1分鐘一次咁密？

見你有提AES-GCM，off topic一下

唔知你知唔知....
router OpenVPN Server set咗行AES256-GCM同SHA384，其實係咪都夠晒安全？

家下似係三星就咁用大陸Rom 反向開GMS 係香港賣。

首先想問Titan M 係咪你所指既open standard 產物？

你係提倡open hardware secutiy design 但衹係舉例2個都唔open 既B 過好A其實唔係論證

另外如果採用咗open standard 係咪可以後期修復漏洞？以T2 case 黎講冇得透過軟件修補 A10 jailbreak 漏洞因為佢儲存firmware 既storage 部份係"Read-Only Memory". 當然你可以話改做"erasable programmable read-only memory"有得升級firmware 但咁既設計就tradeoff 另一個入侵途經

至於Titan M 有冇你講得咁安全
參考下Cellebrite 既support list

最後為咗T2 用家我set 咗strong password, 慢慢tethering 咁試我部MacBook root password 喇. 未至於世界末日中門大開既

同其他網站嘅意思係咩
佢會攞我哋資料去呢啲網站

qq dot com呢個比較易明，佢想幫wireless interface做connectivity check，所以個request直接經wifi出。

其實佢做connectivity check就應該會send埋HTTP request去qq dot com，因為有啲hotspot係用transparent proxy redirect人去captive portal，同埋captive portal唔一定係intranet入面。呢個某程度上可以係attack vector嚟，只要將qq dot com resolve去攻擊目標，就可以做到DDOS嘅效果，不過唔會有太大效果。

所以重點應該要擺返落114DNS到，因為114DNS配合中国嘅Root CA，可以MITM HTTPS session，可以間接解密加密通訊，或者setup phishing site。除咗privacy之外，亦有security concern。

TLDR 睇最後一段

係指電話會每隔一分鐘用114DNS查詢嘅ip address，114DNS起碼會知我地電話嘅public ip address

其實順帶一提，我地被暗中用咗114DNS service，第一次開機時應該冇agree過114DNS嘅user agreement，連show出嚟畀我地agree嘅機會都冇wor......佢會點store data我地完全唔知

手上部s5e 唔通真係要放棄？

同意重點喺114DNS度，重覆好多次都要講，點解我咃有熟悉又可信（對手動set果個而言）嘅DNS Server唔用，要用一個我都係呢一個星期先知嘅114DNS呢？

另外RootCA嘅問題，記得爆過一次大陸Cert有問題要禁用嘅新聞

對一般用家嚟講，上網真係要認住有https嘅網址先好上

btw唔知點解百度到而家都仲係得http網頁

電腦白痴表示
已經做曬能力範圍可以做嘅嘢
下部可能轉Sony算
唔想好似而家咁成日擔驚受怕

查詢其他網站個用意係咪想睇下work唔work
係咪即係佢幫我哋係咁上其他唔關事嘅網站？

Sony真係不了，伏撚到仆街
買iPhone仲好

你點醒我點解連WiFi 下有咁多1分鐘ping
因為如果係cellular network, 因為唔夠IP 分所以其實大家電話係share IP NAT, 情況似同一個router 之下嘅device 都share 同一public IP 咁

但WiFi network 就唔同，大部份WiFi router (AP access point) 都有自己public IP, 要pinpoint 人時嘅精準度高咗幾何級數

After all, 查到手機目標用家嘅IP 係偵測手段之一

最衰LG無再喺香港出現
如果唔係會用佢多過三叔

唔想用iPhone呀
an機唔用三叔同大陸嘢真係冇乜得揀
asus又太大部同驚要做任務
nokia又遲遲唔出旗艦機
pixel冇行貨又唔使諗
lg/htc呢啲消失埋添
我見x5ii好似都唔錯呀
就咁睇都幾啱我心水(除咗個21:9 mon)

樓豬

係用嚟check你係咪真係online，因為查詢到=冇斷線
但問題係佢用一個被硬食嘅大陸DNS (即係check電話簿)去做呢件事

其實大家都留意到就算block咗114DNS嘅connection，notification bar嘅wifi icon都唔會出"!"，即係已經有第二啲方法去check啦，已知嘅有, , .cn
其實一兩個做fail over都夠晒啦

wifi一個public ip address唔會share畀幾百人用啦，通常都係屋企同公司自己線先上wifi

所以而家顯露出嚟嘅係全港以至全球用緊samsung機嘅user著mon pattern都畀114DNS記低了(你可以argue全世界無時無刻都有唔知幾多人用緊114DNS去query )

但都係同一句：點解要咁密，仲要揀qq hao123同埋強制要用114DNS???

憑WiFi 下嘅每分鐘ping 而得知嘅IP 數量 (sort by aggregated and duplicated IP recorded) 就可以搵到用家嘅homes and offices IPs, 再同ISP query 就會知目標用家地址

樓豬同各位唔好再用三星上連登同回post

> 首先想問Titan M 係咪你所指既open standard 產物？
唔係

點解我認為security mechanism應該係open standard，因為open standard係經過討論得出嘅結果，出現silly mistake嘅可能性比較少，咁個standard無呢啲obvious weaknesses，就自然唔會令呢啲weaknesses出現係final implementaion上面。正正係因為唔係所有firmware都係user upgradable，所以從源頭控制更為重要。

UEFI Secure Boot + TPM呢兩個standard並無好似T2咁嚴重嘅vulnerability，我認為就係因為佢哋係standardized by a group of participants，而唔係Intel / IBM指住個鼻話要點整就點整。

> Cellebrite support list
其實佢都寫明iPhone 11要brute force passcode，iPhone X寫明唔洗brute force。而Pixel又無寫明唔洗，咁應該即係要brute force。無論係Android定iOS，validate passcode應該都要經secure enclave，咁即係無得offline brute force，咁個passcode唔好太廢就ok。

至於Mac user，要擔心嘅係evil maid attack多啲，係部compromised嘅機上面打password，個password有幾長都無用呀。

我覺得係用wifi network提供嘅location 決定用邊個DNS3, 同邊個地區嘅rom 冇關.
有冇人依家身處國外, 可以測試下?

sony唔送中但你預一堆問題唔fix祝你好運啦 sony直頭無市佔唔係無原因

睇你點定義咩叫安全，以cipher嚟講AES256-GCM當然安全，但係key exchange起碼要DH2048 / ECP256或以上先安全。同埋OpenVPN太多嘢set，唔熟呢啲嘅用WireGuard會好啲，而且WG係stateless VPN，可以唔send keep alive，係手機上面用慳電好多同埋(比較)唔洗驚斷線。

thx
最近都有留意wireguard, 但router只係用merlin，要另外諗計

Re #939 thread 太長唔引用

既然Titan M 衹係我地討論嘅digression 冇必要就佢延伸落去, 所以我唔討論Cellebrite 破解手機嘅能力

但攻陷T2 冇你想像咁易，佢一樣有自2013年A7 就有嘅secure enclave 去防brute force

點解今次大獲係因為T2 MacBook 留咗DFU mode，入侵者用evil maid attach 透過DFU side load firmware 俾T2 黎進行brute force password attempt. 出T2 chip hotfix 衹要封DFU 就可以斬腳趾避side load. 當然要真正避免唔應該用outdated 嘅A10 相關circuitry. 亦係點解普通用家應該幫T2 set strong password 就唔會中門大開嘅原因

補充open standard 設計呢點
Secure Enclave 係Apple marketing term, ARM equivalent 係Trust Zone
我冇留意佢地其實係當年（2013）係咪同一套circuitry
如果係，已經做到open standard conformity

Sorry想插咀問下
其實Samsung又自稱自己有獨立有一粒secure element for Knox好巴閉咁，咁其實Samsung粒secure element係咪即係equivalent to Pixel嘅Titan M???定其實又只係TrustZone嚟只要用ARM嘅CPU就會有?

其實samsung係唔係用支那人寫rom

係既都唔出奇

其實都講得好清楚，T2 boot咗custom firmware之後，就可以攞到你打嘅密碼，所以根本無需要brute force。

而TrustZone只係一個enclave，俾你係入面execute secure code，類似係ring 0以下仲有個ring -1咁，non secure code唔可以jump去secure code，亦唔可以access secure memory。但係你係入面做啲咩，係完全由你自己話事。即係你買咗粒Intel CPU，寫咗個program有bug炒粉，你唔應該賴落Intel。

啱啱Google 咗, 現學現賣
Knox 係Samsung 旗下既一套軟硬結結合既MDM 方案, 佢所謂既whitepaper 主要都係比公司IT Admin 參考作MDM deployment 用途

And yes, 佢有用ARM Trust Zone

Titan M 就另一個淵源

最後有篇今年提及TPM, mTPM 既論文abstract 可以參考下

想了解咩係mTPM 就可以俾錢買佢篇論文喇

我講T2 strong pw 安全情況的確有局限
局限係香港情況黎睇, 部機比人拎走之後佢破唔破解到
原文有講

即係bypass 唔到, 焗住要bruteforce, 咁前提即係要用keylogger 偷pw
至於你話留低部機比人plant keylogger, 咁係連手足拎返iPhone 都擔心既事

我睇到作者係話T2 的確comprimised 咗, 比"state actor"阿特工maid mark 住既目標要小心被被偷插 (plant keylogger)

作者亦有講要be afriad 黎緊傳媒可能會爆state actor 有幾勁, 可能佢可以偷插sideload 一個好勁既firmware 落去

一Q樣姐，搞咁多野做乜鳩

官方咁多日都無回應

你更新完再試下

中咗招

點解要回應，屌你老母

用家：😮😮😮

其實睇返我嘅summary, 而家部機除咗會好覺眼咁每一分鐘用114DNS query 之外，仲會不定期用正常途徑(即係DNS1/2/Private DNS) query ，就算冇被植入114DNS都唔代表冇事

發現冇事嘅人，識cap log嘅不妨電話set晒DNS1/2都係router ip，disable Private DNS，router set返所有DNS request都經router，正常玩一陣部機cap DNS queries log睇下有冇異樣先

仆你個街，打電話同電郵問左成個禮拜都唔撚回覆，戇鳩三星，上左twitter搞大佢

越nerdy先越唔會用apple係用 linux + graphene os呢啲open source嘅野，蘋果野邊度得

S20之前 knox係無獨立安全晶片完全依賴trustzone，s20已經加左第一代secure element晶片（CC EAL rating 5+)，下一代SE2晶片亦已經獲得 CC EAL 6+認證

而家咁搞法，hardware幾安全都冇用，個ROM都唔純淨...

其實使乜check on唔online
android本身就有呢個功能
custom rom唔需要改，app亦只需call api
所以一定係三叔特登

check清楚好喎，我都水貨s10 lite都有114

我尋日搵個美國fd試，美國行貨，無114

係啦屌，以前覺得merlin好好用
而家覺得openwrt都好過佢
巴打想係router行wireguard可以諗下glinet嘅機，或其他flash到openwrt嘅機

我諗緊點將WAN route去電腦連wireguard，再俾返LAN用，近黎先開始學networking

我只係業餘玩下架咋，最多都係上網抄script玩下當識咗，merlin其實講真都好好用，一般玩夠晒

留意到有玩開智能家居嘅可以開個virtual ，又或者裝落raspberry pi，入面有個wireguard plugin，可以試試

後尾再試有114, 但唔係經常試到
我部10lite 係中東版本

btw有無聽過pfsense？想試玩，但裝落rpi我諗應該行唔到1000gbps網速？

聽過但對我嚟講太高深，見到就自動skip咗

同你一樣係UAE版，只有連WIFI情況下會出現隱藏114 DNS. LTE MODE係冇嘅

會繞過VPN traffic用114DNS query 的，希望我check錯

想confirm可以首先電話wifi set DHCP，一邊用wifi連街外VPN provider，一邊監察住由電話send去wifi router嘅DNS queries，開mon 5-10分鐘監察下。之後電話wifi手動DNS1同2再重覆一次

即係睇SIM個網絡商code，香港嘅就做手腳

有無外國SIM，可以試下

有無巴打可以整合下啲證據（要有圖同解釋），我1擺上twitter搞撚大佢，啲鬼佬睇唔明中文係咁問我有無證據，我想整合完比佢地睇下，順便檢查下外國會唔會有呢個問題

可以換機就換機啦，唔好自己搞咁多嘢，變縱容三叔搞埋呢啲濕鳩嘢

心鳩淡，啲個人資料暫時轉左去部3a度頂住先，認真考慮anything but samsung

小米？

#910

我冇reset，flight mode+fake gps+拔sim card reboor後情況一樣

另外發現有Port 80 connection去hao123同taobao嘅ip，因為呢兩個domain唔係用114做query所以冇block到
qq應該都有，不過block咗114所以query唔到ip address

佢係整合但無證據，我想要埋證據，有無好心人可以炒埋一個po/cm講 呢度太散唔識點翻譯

要reset，外國sim init先證實到

你搵返我啲圖睇下夠唔夠洗，其實最好講#910嘅發現出嚟等外國班tech geek出嚟自己試，今日星期日班鬼佬可能得閒玩呢啲

另外可以quote返One Plus被hard code 8.8.8.8件事嚟做reference

搞咁多嘢我寧願賣機轉iphone

搵人整合資料準備開2

係咪可以站務台申請呢篇解禁做5千回覆上限

用緊S10，原本諗住換S20 FE
但Samsung遲遲都唔覆
可能換iPhone 12算數
Android仲有咩機可以揀？Pixel又冇雙卡

要行貨Android旗艦嘅話唔係淨返好多牌子
得Sony Asus
Nokia 出極都冇旗艦

中國root ca呢個係中國絕招黎
中國可以用the great firewall直接將1.1.1.1 route 到 114.114.114.114 都夠做

證實下係咪只有香港sim有特別待遇啫
利申已換機

Sony部機，我想轉sim要入settings度揀，煩到

我S飯都唔想用Sony電話

唔講保養同CS態度，Android機係Samsung先做得最全面，起碼旗艦機有細機

其他廠唔知做乜間間都係旗艦機一定要配大mon，大mon我玩tablet/電腦唔好？

三叔以外啲廠少人用，咪唔出咁多款
出少啲款又繼續少人用
自然壟斷黎

不過Sony辣殺軟件就一定架啦
啱啱呢代機先有換SIM唔reboot
自以為豪嘅相機功能要用自家app都算
整粒相機掣，禁個掣唔係開自家相機app
到底有幾戇鳩

依個hardcode dns 同後門有得揮

有冇原po link?